<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publications on SAMAGALHAES</title>
    <link>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/</link>
    <description>Recent content in Publications on SAMAGALHAES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <copyright>&amp;copy; Sandro Magalhães 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Joint motor control</title>
      <link>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/joint-motor-control/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/joint-motor-control/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leitura de código de barras</title>
      <link>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/barcode/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/barcode/</guid>
      <description>O objetivo do trabalho prendia-se com a leitura de um código de barras com recurso aos fundamentos teóricos subjacentes às técnicas de processamento de imagem e fazendo uso das ferramentas disponibilizadas pela Image Processing Toolbox do MatLab.
O processamento da imagem contemplou várias fases. Realizaram-se operações de pré-processamento no sentido de a suavizar, procedeu-se à sua reorientação, fez-se uso de técnicas de segmentação, isolando as regiões mais relevantes, e, por fim, descodificaram-se as barras extraídas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cronómetro em Arduino</title>
      <link>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/chronometer/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/chronometer/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medição de Massa (Balança)</title>
      <link>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/load-cell-scale/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://web.fe.up.pt/~up201304932/hugo/publication/load-cell-scale/</guid>
      <description>No âmbito da unidade curricular de medição, sensores e instrumentação, proposemo-nos à elaboração de uma cadeia de medição para a construção de uma balança cuja mensuranda será a massa.
Para iniciar este projecto foi-nos disponibilizada a escolha entre uma régua para medir a massa ou uma célula de carga – tendo nós escolhido a segunda opção, que já estava devidamente montada com os quatro extensómetros e respectivas conexões.
Além do circuito de aquisição e condicionamento do sinal que deverá ser feito de forma analógica, todo o resto do projecto deverá ser implementado no software LabView que fornece todas as ferramentas de cálculo e funções para o posterior tratamento do sinal digital para o qual será convertido através de uma placa de aquisição montada ao computador das bancada do laboratório.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>